阿爺準備又有好嘢益我哋

深圳倡建鐵路 前海連接洪水橋

大灣區綱要上周公布，當中明確表明為支持深圳前海建設為國際化城市新中心，將在當地設立口岸。《星島日報》報道，雖然綱要沒具體說明連接方式，但據了解，深圳方面建議興建另一條跨境鐵路，將前海與位於本港新界西北的洪水橋連接起來；這構想與前規劃署署長凌嘉勤早前向港府提出的構想不謀而合，亦與運房局於一四年提出研究一條連接香港及前海的跨境快速軌道的構想類似。前海管理局香港事務首席聯絡官表示，認同有需要於前海設立口岸，便利港人往來。

根據上周一公布的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，深圳前海將成為深港現代服務業合作區，除了提供空間予港人創業，未來國際金融機構、銀行等都可設立及經營分支機構，料由香港以至海外前往該區的交通需求將有顯著增加。綱要並提出，支持在前海設立口岸，並研究加強與香港基礎設施高效聯通，但就沒有說明交通模式。據了解，深圳方面提出興建另一條跨境鐵路連接前海及洪水橋，除可通往香港巿中心外，更可透過香港交通網絡接駁赤鱲角機場以至港珠澳大橋，藉此與廣東西部在交通上連成一個圓圈。

接駁港機場及大橋

曾任規劃署署長的理大社會創新設計院總監凌嘉勤，近期便曾向港府提交意見書，促請當局提升洪水橋新發展區的發展定位，至「新界北核心商業區」（CBDN）的層面。他同時提出，在未來洪水橋市中心增設的港鐵站，由於其站前廣場地底早已預留足夠空間，故建議多建一個轉乘鐵路站，並倡議港深兩地適時進行聯合研究，探討以跨境鐵路連接洪水橋至一水之隔的前海。

凌嘉勤接受本報查詢時表示，早前提出建議後，已再於一些論壇分享自己的看法，相信本港與內地當局已清楚了解自己的概念。他指出，香港在新界北部的新市鎮發展計畫將會帶來大量居住人口增長，本港應用盡方法令就業機會在新界北部也能同步增長，把洪水橋新發展區提升為新界北部的商貿核心區，與前海建立直接的交通連繫及新的過境口岸，必然有利於在新界北部未來的發展。

他強調，利用鐵路將前海及洪水橋接駁起來，並不一定加重現有西鐵線的負荷量，因洪水橋新發展區未來可同時提供大量就業機會，改善香港的職住空間平衡，減少市民前往市區上班的需要。

前特首曾蔭權於○七年的《施政報告》中提出十大基建時，亦曾提出建造「港深西部快速軌道」，其主線將港深兩地機場連接，同時亦會有支線連接洪水橋，並於前海設站。不過，政府於一四年經審慎考慮，指該項目的成本預計高達一千一百億元，整體財務可行性成疑故暫不推進。不過，局方當年亦指，注意到前海大規模發展可能帶來的機遇，因此會密切留意日後跨境運輸需求的任何顯著增長，另行研究興建一條連接香港及前海的跨境快速軌道可行性，以及其經濟和社會效益，為兩地提供接駁基建設施再留下伏筆。

洪為民：前海優勢獨特

前海管理局香港事務首席聯絡官洪為民表示，於前海設立一個可通往香港口岸，多年前已有人提出，「澳門與橫琴之間有一個口岸，為何香港與前海之間沒有﹖」他認為，前海未來的發展優勢獨特，尤其是法律服務方面，而早年曾經估計，前海當地日後的工作人口多達二十五萬，當中約十萬人是來自香港；儘管有關估算其後經過調低，但他相信來往兩地的港人日後也會為數不少。

他表示，現時到前海一帶上班的港人，通常需要經由深圳灣口岸轉車，十分不便，因此有需要加建基礎設施，讓兩地居民可以互聯互通的。他笑言：「由於現時人流不多，未能開辦全日巴士線，暫時只在早上八時四十五分和九點十五分提供兩班穿梭巴士，但被不少初創一族投訴，他們哪有那麼早上班﹖」

攞一千幾百億出嚟抵啦，小心蘇州過後無艇搭呀

一車車鄰國人衝入牛屎佬d地到

廈村都拿野了

前海都未撚搞掂,就搞D咁既交通,大家都知咩事

益夠喇。。。唔好再益香港人喇

鄉事派幾時變身本土派

用香港人既錢同技能幫佢打做另一個香港

真識玩

爺你老母!

雜維尼: 課左500億美金比TRUMP帝, 係香港部ATM禁返1000億!

新界北撚有商業區咩，作藉口都作個好啲啦

新珠海龍宮G業唔係商業?

唔起又邊緣化架喇 快啲起喇 同祖國接軌 捉緊機遇

佢當初想前海變另一個中環，變咗未？咁到底有冇美國啲金融機構進駐？

計劃經濟一敗塗地，用咗七十年統治都未有一次成功過，知唔知醜

洪水橋d樓咁平仲唔喳喳林掃番十間八間作長線投資發達就係咁簡單

口號式經濟搞唔起前海
就搞基建痴香港金糠

爺你老母

粵港澳大灣區機遇=掏空香港庫房起劣質工程幫原材料去庫存

香港快啲收皮啦屌

本地沙中線之後，有邊條線準備上馬？

政府收地佢哋不知幾開心。好似大陸咁。一收地就發發

一收就移民

前海喎
有幾多人技資蝕本離場

準備強收牛屎佬啲地，強國要發展

出錢:香港8 中國2
收錢:香港2 中國8
然後同你講「要不是中國照顧」

收錢有2 出錢得8 你SHORT撚左?
一個係無 一個係ALL IN

高鐵1000：1

一帶一路cap唔到水，就搞呢個大灣區掠水，目的都係大規模起大白象/劣質工程去庫存，拖延支爆時間

香港呢鑊必定會畀大陸扯乾晒啲錢去「建設」大灣區，實行阿爺請客我埋單

開咁多口岸就係要吸香港錢去炒內地樓，去接火欅，去搞活前海。
可惜香港班有錢佬唔會再上釣

李+x 都走晒資，其他有錢佬會點諗

係，果頭咁多條村
收唔到地d屋都狂升值

真

咁搞法 港爆都未到支爆

其實呢個前海香港鐵路2007已經開始講
連登仔後知後覺真係好恐怖

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚
到班畜生拎到 即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

他表示，現時到前海一帶上班的港人，通常需要經由深圳灣口岸轉車，十分不便，因此有需要加建基礎設施，讓兩地居民可以互聯互通的。他笑言：「由於現時人流不多，未能開辦全日巴士線...

即係起鐵路蝕硬，真正目的係乜，大家明啦

送禮黨

G持
焦土

到時又一地兩檢

你以為新界d地係比原居民?
西北既地開始發展了

我都第一次見人出錢又落手落腳幫手整樣野去取代自己

香港發大財

即炒洪水橋

尚城gogogo

Sorry 習總唔會知醜
反正香港係支那condom

仲笑
下個站到中環啦

政府d錢就永遠起口岸，起同大陸連既公路。香港本士個d就慢慢起，信住將軍澳個d日日岀去番工都迫爆咁，dllm

爺你老母
認賊作父仆街死

屌你啦嗰個係你阿爺 咪撚認親認戚口廿

元朗大馬路會逼成點